鬼國又贏－美國以國安為由向福建晉華實施出口禁令

美國以國安為由，向中國半導體廠商「福建晉華集成電路公司」實施出口禁令。

商務部把晉華列入出口管制實體清單，限制美國企業向晉華出口軟件、技術和產品。

商務部的聲明說，福建晉華可能利用美國的技術，大幅擴大集成電路的產能，威脅美國軍方系統重要部件供應商的長遠生存能力，對美國國家安全構成重大風險。

福建晉華是「中國製造2025」計劃的企業。內地傳媒認為，美方今次實施制裁，主要因為晉華與美國儲存晶片巨頭美光科技的官司。